譽宴派$1000鼓勵員工打疫苗，員工4月底前不接種將被停工

政府近日提出建立「疫苗氣泡」，要求食肆所有員工接種首劑新冠疫苗才可有限度放寬營業限制，引來業界關注會否造成勞資糾紛。對於網傳要求員工接種疫苗，否則本月29日起安排停工的內部通告，主要辦婚宴酒席的譽宴集團今日（16日）承認有關做法，並指上月底已派1000元獎金鼓勵員工接種疫苗。

網上近日流傳一份由譽宴集團發出的內部通告，內容指員工必須在本月26日前接種第一劑疫苗，並須將證明交予公司人事部，否則有關員工將於本月29日起安排停工。

譽宴集團主席張家豪今早在電台節目中，確認集團早前發出通告要求員工於本月26前接種疫苗，否則本月29日起要停工。他指出因經營服務業，公司有社會及企業責任保障員工及顧客安全；一旦有員工感染新冠肺炎，其他員工及其家人都須檢疫，甚至有機會傳染給顧客。

張家豪續指，集團早於3月底、即政府公布「疫苗氣泡」前，已與主管員工商討，獲同意後才推出有關安排。集團主要做宴會生意，不少顧客在「疫苗氣泡」措施公布後都查詢集團員工會否打針，以便舉辦較大型的宴會。

他又指公司一直很照顧員工，疫情期間沒有裁員、減薪，同時亦為接種疫苗的員工發放1000元獎金，目前公司有近9成員工已打疫苗、已預約及準備預約。至於餘下有一成員工或不願接種，他解釋「停工」只是暫時使用的字眼，實際安排仍在考慮，未來或會將未接種疫苗的員工集中在同一地點上班，或轉做其他工作。

平機會接獲10多宗查詢

平機會近兩日收到10多宗有關被僱主要求接種疫苗的查詢，但未有正式投訴。平機會主席朱敏健表示，如果僱員因為個人原因或健康理由不宜打針，僱主應尊重個人選擇；雙方應思考彼此接受的方案，例如調動崗位等。若有員工因拒絕接種疫苗而被解僱，有機會觸犯《殘疾歧視條例》中的間接歧視，平機會會按具體情況處理投訴。

職工盟總幹事蒙兆達則表示，至今已收到約20多名飲食業員工，有關被僱主要求接種疫苗的求助查詢。有員工指公司口頭要求接種，表示只接受懷孕及有長期病患的原因，不接受其他拒絕理由，亦有公司指不接種就要停薪留職。他批評政府有關措施等同以「飯碗」要脅員工，亦相信有僱主對一旦員工接種後出現副作用，或須面對訟訴而感到為難。

祝佢全家中晒疫苗效用

企業叫人打針，係咪有咩事企業賠足先

你條命就係值$1000